曾鈺成：市民最終受害 包圍政府行動難持續

周五有示威者包圍政府總部及佔據政府大樓，前立法會主席曾鈺成相信，昨日示威者的行為難以持續下去，因為令政府部門包括警隊無法運作，最終受害的還是市民，如果示威者行為「去得太盡」，民意會逆轉。他希望示威者以和平理性方式表達訴求。

示威者要求政府不要再處理《逃犯條例》，這方面現時已經實現了。曾鈺成指，政府修訂《逃犯條例》原意正確，他仍然相信修例不會影響香港人的自由或權利，若然政府說要「撤回」，等同承認修例是壞事，亦難以向支持修例的市民交代。至於要求官員下台及釋放所有在衝突中被捕的人士，他認為，未必是每個人的訴求。

曾鈺成希望，特區政府提出新的方案處理台灣殺人案，如果立法會各黨派議員都傾向支持，他看不到為何不能解決相關法律問題。

曾鈺成認為，警隊現時有監警會監察，暫時看不到成立獨立調查委員會的理據，調查上星期三在金鐘的警民衝突。

監警會根本無權

佢都迫緊政府要解決殺人案，避免留條尾巴